# TODO

## Код

- Более подробные комментарии:
  - Описание аргументов и взвращаемых значний функций
- Проверить, что в применимых случаях умножение/деление на степень двойки выполнено сдвигами

## Функции

- Короткая анимированная заставка при включении
- Календарь
- Режим камина
- Режим "Змейка в лабиринте" (лабиринт 4х16, генерируется автоматически, старт слева, финиш справа, старт на новой странице синхронизирован с финишем на предыдущей, путь змейки окрашивается по hue, стены белые)
- альтернативно к затемнению дисплея: сделать выключение дисплея до следующего взаимодействия или срабатывания будильника / таймера

## Модели

- Поменять CR2032 на стандартные пальчиковые батарейки АА (2 или даже 4 штуки, последовательно-параллельно с выходом 3V), места в корпусе более чем достаточно); смотри раздел Электрика
- Учесть усадку пластика во всех отверстиях под винты и посадочных местах кнопок
- Вырезы в посадочном месте дальномера под выступающие части
- Убрать центральные подпорки и ответные отверстия, оказавшиеся излишними (и мешающими)
- Новые крепления для дальномера и датчиков освещённости (в текущие невозможно закрутить винты)
- Убрать старое посадочное место под плату
  - Сделать новое посадочное место под плату (под вопросом, зависит от размера платы)
- Добавить порт для перепрошивки без необходимости разборки устройства (под вопросом из-за необходимости зажимать кнопку на плате Pico для входа в режим прошивки)

## Электрика

- ВАЖНО! Батарейки CR2032 оказалось катастрофически недостаточно. Решение:
  - Добавить стабилизиующий конденсатор(ы) по питанию 3V, чтобы модуль RTC не отключался при мало-мальской нагрузке
  - Поменять CR2032 на стандартные пальчиковые батарейки АА (2 или даже 4 штуки, последовательно-параллельно с выходом 3V), места в корпусе более чем достаточно; смотри раздел Модели
  - Разобраться и использовать запись-чтение i2c с таймаутом, чтобы отсутствие отклика RTC не вешало систему; смотри раздел Код
- Уточнить и выложить электрическую схему проекта
  - Стандартизировать расстояние между отверситями
  - Заменить выход на динамик на выход на усилитель
  - Добавить потенциометр / подстроечный резистор для калибровки громкости
- Выложить референсную разводку платы

## Прочее

- Написать инструкцию по сборке
- Выложить скомпилированный бинарник
- Использовать тёмное стекло под слоями плёнки, т.к. это позволит
  - Использовать матрицу в большем диапазоне яркостей
  - Снижать яркость до уровня, достаточного для работы ночью
